林老師穿紅衣墮樓 校方已召全體老師出席超渡儀式 惟有教職員將拒絕

消息人士透露，墮樓身亡的圖書館主任林老師，其職位原來是助理小學學位教師（A.P.S.M.）。墮樓前一周，她帶病被校長羅婉儀急召回校，事綠工作問題，高層要求她寫悔過書及自動辭職。數日後，有人不滿悔過書內容，要求她重寫及再逼她辭職。林老師哭着早退回家。至周六（9日）清晨，她穿上紅衣，在校園六樓一躍而下，以死控訴「職場欺凌」。

高層欲逼老「學位元老」 擢升文憑親信

消息人士指出，校內高層希望逼走身為助理小學學位教師的林老師，騰出職位，擢升較年輕、仍是文憑教師職位的「親信」。亦有傳言指，李東海小學有「大肚班」，面對縮班問題，校長希望保住年輕老師，於是逼走舊一批教師。而林老師是圖書館主任，面對的壓力更大。

為悼念林老師，周日上午11時45分，東華三院主席王賢誌主席、韋浩文校監及蘇佑安總監將訪校慰問校內老師，而下午2時30分，東華三院會為林老師安排打齋超渡儀式，家屬亦會出席。據悉，校方已召全體老師出席，惟有教職員將拒絕出席。

林老師以死控訴高層打壓，或許並非個別事件，背後隱藏全港小學的內部暗湧，揭示小學校長獨大，如同「山寨王」的問題。

「全面學位化」多年未推行

業內人士分析，教育局按照班數決定小學基本教師編制，當中分了「文憑教師（C.M.）」及「助理小學學位教師（A.P.S.M.）」，以24班的小學為例，助理小學學位教師有21人，文憑教師有10人。文憑教師原是用於聘請未有學位的教員。其職級、待遇較助理小學學位教師差。及至1992年大學先後開設教育學士課程，教師的資歷早已提高，現時絕大部分的教師都持有學位。由於未能與時並進，「全面學位化」多年未推行，故部分持學位的教師只可任職文憑教師職級。

校長不可輕易解僱老師

由於小學中層管理人手不足，本是基層職級的助理小學學位教師便等同於「主任」級別，負責校內行政工作。如果文憑教師可轉為助理小學學位教師，便等同晉升。其薪點、職權、工作量亦會提升。不過，即使資助小學校長有權力招聘及解僱老師，但受到教育局的《教育規例》及《資助則例》規限。學校要解僱老師，必須經校董會通過撤職，以及必須具有適當及充分的理由，並兩度書面警告教師仍未改善後，方可解僱教師。該教育界人士指出，正因如此，校長不可輕易解僱老師，便以不同方法向學位教師施壓，以騰出空缺，晉升自己的親信。

他續指，特首林鄭月娥發表施政報告，指2019至2020年中，中小學教師職級將全面學位化，但他認為，即使日後所有教職位皆變為「學位教師」，仍然會有類似今次個案相似的情況發生，「唔一定同全面學位化有關連，因為一間小學仍會有中層級別，如果校長覺得個老師唔順眼，想棒新兵，都係會不斷挖苦老師，係山寨王，涉及校長操守問題。」

回魂夜

好重怨氣

冤有頭債有主

唔知校長信唔信有回魂夜

推到個校長仆街死

個校長係基督徒！

羅婉儀我屌爆你個西屌穿你個西屌你個老母

文憑教師同工不同酬 中小學教師職級學位化刻不容緩

上年年尾先話要公平
點知後宮係度爭位

即刻去Seven仔同我買包冰返黎!!

文憑教師爭取同薪同酬成功
然後文憑迫學位教師走, 比位佢入

睇完都唔明，唔係唔明校長山塞王問題，係唔明學位教師問題

教協有冇份推佢一把

真相

其實間野東華 應該聯署要求王賢誌徹查事件

善惡到頭終有報

有冇人知個校長住邊？

大不了無得撈之嘛，人哋命都冇撚埋

賠錢喇怕左你

咪成立左獨立小組準備查囉

炒晒班文憑教師佢啦,學位都冇教條毛咩

好猛

一個細路最重要嘅成長階段係小學
基本上係構成人格、影響成個人生
屌你竟然搵啲書都讀唔成冇學位嘅死垃圾廢閪教

咁多年喺香港一話成立獨立小組調查，大家都知咩事，聚集一班一啲都唔獨立嘅人，進行所謂嘅一啲調查，最後將責任模糊化，保護最應該被指責嘅人，務求將整件事對機構最大嘅衝擊減至最低，即是撳住公眾把口，即是好多時只係公關嘅手段⋯⋯⋯

王賢誌，見都似係想做d野既人，希望佢真係做實事

要綁撚佢响鐵十字度燒撚死佢啦

著到紅衣
唔該真係返去搵個仆街校長

其實而家冇咩教師冇學位架喇
呢單野最核心既唔係咩升職問題
而係間學校有大肚班
未來面對縮班殺校問題
所以要逼走D舊人留新人

睇多次啦，除左啲就退休既廢老之外，個個新入職既都有學位

你係屌佢， 定屌佢老母， 好亂啊！

得閒返嚟買早餐畀校長，寫吓悔過書囉

公務員都要死

個職位名咋，咪話一早啲老師畢業已經有學位，只不過學校編制上依然有分學位教師同文憑教師，所以變咗學位=主任，文憑=散仔咁

係 啲連學位都冇嘅垃圾廢閪應該去做大學lecturer或者professor

仆街校長

林老師生前無處控訴
只能以一死希望帶嚟些許關注
帶嚟改變
林老師用自己既生命行出咗第一步
我真係唔想一條人命
只會好似煙花咁
可能我一個人做得唔會好多
但觀塘沿線大部分站
我會係收到相關文章後
貼街招
希望可以有其他區巴打響應
有文筆/新聞整理能力既巴打
請打一份嘢出嚟
我絕不走數

紅衣會唔會攪埋班小學生嫁

呢d邊超渡到呀，晚晚留係校長室慘叫，難為要過夜果d校工

我諗呢個校長如果唔移民離開香港
呢世都有排佢受

今晚重係李生李太回魂，聽講好多人都唔返嚟瞓添呀。

著埋紅衣

唔知個校長而家有冇嚇到瀨屎

林老師好慘
希望幫推到有人幫佢申冤

其實老師遇上仆街校長濫權，除左唔撈係咪無渠道投訴？

如果佢無理欺壓、出口傷人，就算告佢歧視，告得入，老師以後都唔洗旨意有學校請，咁校長真係立於不敗之地

令我諗起達德

咁樣點入教協數
勁多五毛狗係到借機踩教協
一個校長問題關教協撚事咩

醫生吸大麻你會唔會屌醫委會？

無

兩個都屌

同感 我都可以幫手 絕不走數

文憑教師絕大部分係教育文憑，即係pdge
唔代表佢本身無大學學歷

取消perm位啦
d人當老師係公務員咁去做
搏攞到perm位唔驚比人炒就hea教做老屎忽

真係好大怨氣先咁做

兇手唔止一個，教協高層、校長、校長擦鞋仔，個個都有份

記住回魂嘅時候記得點好人數 搵好曬呢啲教畜賤人報仇

得閒返去睇下屋企人，rip

睇咁多年鬼片，上帝驅唔到鬼架

羅婉儀，林老師七日後會你搵你，你好好過埋呢七日

同埋都應該有投訴制度比老師發聲
出面大公司都有得向大老細port9 d濕9中層manager
老師都應該可以有渠道真係同教育局嘅人溝通
防止校長權力過大可以恰下屬

推

咁撚冷血 應該冇有怕

其實原罪係校長權力過大

基本上等一校皇帝
引申一班太監刷鞋仔爭上位唔做實事
更甚係會搵班校務處職員做東西廠監察老師

原本每間學校都應該有校董會制衡校長
但最後好多時都係互相包庇⋯

其實一間學校校長每冇say間學校越健康

[老師墮樓案]一瞬既煙花定前進既號角?

印林老師大頭相圍住間學校貼
知校長泊車位就圍住個位貼
日日返學放學都要校長記得林老師

根本要削校長權力
個個校長都以為自己真係老闆
撚狗咁撚

好撚慘讀咁多書咁樣畀個校長玩死咗
林老師一路好走

閪婆校長最好受盡精神折磨
呢一世都有妄想被害覺得有人想害佢而無日安寧
日日食藥食到老

個仆街校長幾時死

希望真係有鬼要報復返個垃圾校長！

希望世界真係有報應

職場欺凌

冇計
雖然升遷同任命權唔係佢度
但佢地可以決定所有人既工作範圍
呢個咪魔鬼細節

佢唔鐘意你，咪掉你去最差班，成績差，紀律差，一年流流長總會出事俾佢寫花你呈上去

佢鐘意你，話之你管個學校花圃，講到你綠化校園威威咁，再叫你報出面d豬肉校園美化獎，下年就請紙升你做主任再掉你去管教務，吹咩

你以前有個fd就係一得罪校長俾左全校最差班佢管
日日出事要佢見家長到天黑
再要佢星期六帶隊
我個fd做一年即走大家都知咩事

我覺得貼校長個樣好d

明月吐光，陰風吹柳巷
是女鬼覓愛郎
誰人願愛，淒厲鬼新娘
陪伴女鬼，深宵偷拜月光
明月吐光，冤鬼風裡盪
夜更深霧更寒
遊魂踏遍，幽靜路上
尋覓替身，陰風吹冷月光
她的眼光，她的眼光
好似好似星星發光
睇見，睇見，睇見，睇見，心慌慌
她的眼光，她的眼光
好似好似星星發光
睇見，睇見，睇見，心更慌

天際朗月也不願看
天際朗月也不願看
天際朗月也不願看

明月吐光，冤鬼風裡盪 夜更深霧更寒
遊魂踏遍，幽靜路上
尋找替身，陰風吹冷月光
她的眼光，她的眼光
好似好似星星發光
睇見，睇見，睇見，睇見，心慌慌
她的眼光，她的眼光
好似好似星星發光
睇見，睇見，睇見，心更慌
天際朗月也不願看
天際朗月也不願看
天際朗月也不願看

個校長正閪婆
學人做校長
不知所謂
快d 死左佢等人吐口水落你個墳度啦

其實呢單自殺，仲有個怪地方：
點解圖書館會唔見圖書？
正常有保安，偷書會響鐘！

偷書果位都好大責任

又話自己基督徒，打乜撚齋，信埋啲牛鬼蛇神，忘記主嘅教悔

大把人為升職先信教

你當佢真基督徒

賤到呢
仲話校長喎

希望個老師順利搵到校長送佢返到天父懷抱

我唔會再捐錢俾東華三院 咩賣旗 咩義賣

隻死肥閪同一個位跳啦快d

希望呢個仆街校長落地獄

至周六（9日）清晨，她穿上紅衣，在校園六樓一躍而下

唔係星期4咩

升遷同任命權都係佢到
特設代課 合約 常額 cm gm am apsm psm
用公帑做山寨王
以為自己真係老闆
將心比己 好多都有仔有女
試想像下自己仔女俾人撚狗咁撚
正垃圾
削權 反無良校長

[老師墮樓案]一瞬既煙花定前進既號角?

入嚟支持下呀巴打
我絕不走數

一般要過校董會架⋯只不過通常唔會ban

如果校董會唔夠獨立同校長一齊圍爐咁無乜意思
要改一定係要由學校以外嘅高層做好監管部分

係99.99唔會ban
唔只校長弄權
主任都好仆乖
大家開開心心共事唔得既
係要攪風攪雨
總之做親學校做到咁上下都有樣睇
又鐘意撚化人又挑剔
但其實視野狹隘到爆炸

其實最好係有駐校既獨立校監mon住
起碼校長一定唔敢東西廠之類

文憑教師係有大學學位的

支持老師報牛

咪又番番原點
因為校長係土皇帝
根本冇人威脅到佢
咁一班刷鞋仔自然蒲出黎陪佢癲

如果班刷鞋仔知道校長唔係最大就唔會搞風搞雨

坐左幾年監
冇左師範好多年喇喎⋯⋯

不過無可否認小學一班師範出黎既文盲老屎忽
控制住而家大部份既學校

咁如果有老師信基督教，基於宗教原因唔出席道教超渡都好正常，點解講到佢地唔岩咁？

紅衣唔惹小wor，校長都係去案發現場跪番七日七夜保平安先啦

校長有升遷同解僱權其實好合理。

難怪個天突然變凍

頭七回魂個個都要死

校長敢唔敢當日蒲頭都成問題

佢出唔出席佢都仆街
出，害死人都仲咁厚面皮
唔出，潛水冷血涼薄

邊有人奈得佢何
佢過到自己冇人郁到佢

去王賢誌fb炸會唔會好d

RIP林老師

人地著得紅衣
校長阿其黨羽走狗夜晚小心啲啦
冤有頭 債有主，做壞事既人自有報應
我知你地mon緊連登既，夜媽媽係咪驚到瀨屎呢

抵撚你地死！害死一個好老師

冤有頭，債有主

無用ga，一樣係夢到搵到佢
佢呢世每晚都會訓唔著

冤有頭 債有主呀校長

校長死全家啦屌佢老母 返去搵佢全家就最好

子虛烏有既metoo就徹查
欺凌迫害政死就縮撚埋一舊

因為牽一髮動全身
一開案例間間學校大地震

基本上每間學校都有呢d事發生
教局點會唔知

果晚校長唔係學校駛乜驚 係驚都係個看更驚姐

有備而來r.i.p
一於人鬼夾攻

其實 壓力大咪無撚做囉
我係佢 轉做補習老師 又得唔得
就算我仲有層樓要供
我搵過第二份得唔得
我做洗碗又得唔得
點解要自殺啫
真係好蠢
死咗又點
個校長會墊屍底咩 唔會囉
好快又無人記得呢件事

教育局最叻係所有野都扮見唔到

廿幾三十年前班CM就可能無
而家入去做CM嗰班後生都有學位㗎啦
不過收緊無學位嘅人工

每日重複跳

算把啦 呢個世界有報應？
成班高層狗官繼續unun腳

呢啲你唔係十幾個教師團結一致出黎開記者會爆個校長大鑊，點會俾到壓力東華同教育局⋯

個校長有無仔女？俾人起底未？

冇可能啦
你企係班老師角度諗下
搞到咁分分鐘間學校都會冧

可能個校長而家驚到賴屎
Btw,冤有頭債有主

尋常一個西女人
有個人因為你跳樓死
點都驚啦

之前睇今日vip訪問佢
佢好似就退落黎

你同埋個校長一齊冚家鏟啦

農夫 十七年華

點解唔搵個仆街陪葬

直接跳到三萬?
而家都已經唔差

睇完3年A組？

好慘
其他老師唔係自殺就會遷怒喺學生度

一層壓一層
有d良心既老師咪自己食晒卸得卸

冇良心既咪迫bak學生做靚數據
你估學生d壓全部黎自考試本身？

而家係好差，而家既問題係唔同工又唔同酬，但舊人長約不死身人工高假多，新人下年除時無得做要自己仆去搶野做，刷晒鞋博撈，自己都自身難保邊有心去教好D學生，D學校真係敢一年一年約咁簽，所以我之前個MISS一個去左大專教英文一個去做空姐。

東華唔攪掂呢個山寨王校長，就發起全港歡樂滿東華罷捐錢行動

我唔係講畀死個個聽 我講畀在生嘅人聽
即係你覺得佢死係好聰明呀？以死就可以控訴？

羅婉儀校長係基督徒，應該係講一套做一套嗰隻！她的虛偽和冷血令人作嘔！

我是一個基督徒，跟大家一樣，我都要經歷四時變化和生老病死，但我的信仰告訴我， 我信的上帝才是掌管歷史的主，人類只是受創造主所託付的好管家。縱然面對災難、疾 病、死亡，我們仍然要忠於主所託付，心存感恩，在有生之年好好管理世界，享受造物 主所賜與的，因為這一切都是恩典，才不致有負所託。

虛偽

之前唔係話插D政府公務員入去學校處理行政咩

羅婉儀校長金句：

你未夠班同我講野！

東華鬧完我，我咪鬧你哋囉！

我係英文碩士、音樂科碩士，去到邊度人哋搵我做校長，你哋唔好寫告密信告我。

我請你哋食嘢，記得比我評分高啲，幫下忙！

你哋係八、十號風球，都要返學開門，萬一死人受傷，保險會包！

知情人士引述校長說話

唔係咁既意思呀
係d 職員有學位
但學校冇相等既學位post(其實姐係錢）升佢地呀

條親信冇degree既話，洗撚迫走林老師，free 個學位post 比親信呀？

一個一個返去揾佢地就啱

逼死人好仆街，快啲整走隻山寨王

十個校長起碼七個有講類似野啦
土皇帝喎
屌你使乜俾面？

要著紅衫自殺 要幾大怨氣先會咁

又唔係監督有咩用？

簡單講
一間學校CM位好少, 升做AM, SAM機會好少 什至無
一定要轉做GM 升上SGM, PGM機會大好多 位亦比較多

所以一定想盡方法轉做GM, 咁樣先可以平步青雲有機會做PI, PII校長

咁姐係唔係工作壓力大死
係比人欺凌死
咁之前個啲咩野老師壓力大post
算唔算炒哂車

好似官中官小嗰啲校長正常啲，起碼仲叫有個上司係教育局

其實幼稚園校長都一鳩樣 隻手遮天

其實唔止小學啦
中學一樣有依D以為自己好巴閉既校長 書記
職權過大, 以為自己大過法例 唔講以為全政府都係UNDER佢

學校根本係欺凌嘅搖籃!

中學會好少少
始終有公開試呢樣嘢俾班人去追
減少左內鬥既空間同時間

返校

你講嘅廢老，絕對唔會教得差過揸住沙紙入去嘅新人

cm係歷史遺留落黎既產物
cm係俾冇學位既師範畢業生既職位
人工俾gm低幾個pt

而家冇晒師範但cm位仲存在
咪有一班人有大學學位做cm

同工不同酬

香港教畜文化近幾年先開始爆煲

仲有冇老師，校長，學生敢去廁所？係度住宿校工肯定嚇到仆街，隨時引發退學潮。

一路好走，喃嘸阿彌陀佛🙏🏻🙏🏻🙏🏻

rip

其實應該殺埋校長先自殺嘛
以為着件紅衫就嚇到人?會令人內疚?

大陸做教書個班幾爽
日日返半日攪掂

咁先好
係人都想退落嚟之前幹一番大事
令世人記得佢
咁啱又發生呢件事 仲唔發大嚟玩

關蛇?

日工少一半以上喎⋯⋯

基督徒都無好野

咪就係
都行到死個一步
著件紅衫有q 用咩

大把TA仔part time考文憑做返老師啦
"冇咩教師冇學位"?唔知就唔好講

畫花佢塊面都好吖
女人毀容慘過死

呢家係無咩TA無學位就真，
你知唔知個文憑係要有學位先讀得，仲要唔係收硬你?

願校長一家不得安寧

點解教師都會咁多勾心鬥角?
有咩好爭?政府工,想升做訓導? 教下學生咁又一day
私底下仲要鬥咩?

如果佢做 傷害人既野
死後會比人話
精神有問題 會有人幫佢追究？

送埋佢上路

不過，點解唔死人都冇人走出嚟呢

教育文憑係要有學位先可以讀..
佢係叫post graduate diploma of education
你唔知真係唔好講..

學位講緊education degree
唔通bba degree加個文憑既TA仔勁過講教育系既專業勁

係果度做既,真係天一黑就好走

更加證明你真係唔識
勸你潛水咪再衝出黎柒

唔識真係出少句聲
何必衝出嚟柒
中學基本上係請degree+pgde
可能二十個有一個會請教育系嘅
教育系的確係廢啲

佢仲要囉bba商科出黎講
你話語文系都話

整篇報導太多臆測引導。

我不懷疑林老師是受逼迫巨壓而輕生。只是文章穿插很多所謂擢升親信、班底之類用詞。

報道並無說明親信為何。究竟呢班親信是本身跟校長有私人關係而獲得晉升，去引證校長偏私？還是因他們工作表現較佳，獲納為親信以證明校長用人唯才？報導一概不談。

騰籠換鳥，以年輕新血取代能力未能跟上的員工，在私人巿場可謂家常便飯。除非報導能提出實證指出校長不問能力，任人唯親，歧視年資長的同事，方能令人信服。這些資料，未必難以取得，只需調查一下老師年資，獲晉升員工年紀背景等，才能加強報導說服力。現在只是一篇胡猜的文章。

你篇野邊度copy

是
都係唔好跟車太貼
萬一有知情人話死者原來做嘢好hea好乞人憎

收納親信

佢有膽就返去搵校長而唔係跳樓

校長出嚟交代啦,日撚日深潛

紅衣

我見過太多老屎忽的確係幾屎忽都做得出
所以的確唔好跟車太貼

叫得老屎忽又點會俾人屌到跳樓呀⋯⋯
hea功成精添呀

點解要死都唔肯搵校長攬炒

呢句要貼街招

細個都受唔少老姑婆教畜閒氣啦

自殺真係最撚蠢，比班奸人得米

人渣連登狗最憎討論人工
最愛同工不同酬

比著我都唔去，一陣個賬算埋落去

人哋而家咪攞咗你個位囉
根本過多幾個月
除咗你家人
冇人記得你自殺㗎啦

著埋紅衣
睇黎真係受到太多委屈

個校長都要寫悔過書

hea就唔會畀人逼到跳樓啦

我睇錯定咩？個老師死兩次？ 星期三死一次 星期六又死多次？

痴線 依個腥港已經痴哂線

如果加啲溪錢、尋怨待雪、死不瞑目嘅牌應該無人敢去

咁既人做校長
香港人小朋友未來可悲
點解可以做撚到管理層?
做人留一線都唔撚識?
BTW RIP

教怯班撚樣

間學校係天水圍

上面咪講左
劣幣驅逐良幣既社會
唔仆街點上位

你用心課堂教學生咪成世留係前線
你花時間刷校長鞋搞大龍鳳咪步步高陞
間間都係咁架啦

校長: 我信耶穌㗎, 乜因果報應紅衫厲鬼冤魂索命全部都係迷信

班撚樣高層做show喳
遲下個校長會內部調職，一啲事都冇。
屌，間學校出事之後連校友會個page都hide撚埋
根本成間學校都玩緊白色恐怖。
啲報導入面個校長做嘅仆街嘢多數都係真嘅，之前已經有好多老師因為頂佢唔順所以走咗唔做。
條撚樣主張收蝗蟲仔為主，又搞到間學校烏煙瘴氣，屌佢老母。

利申：校友

佢呢d通常有野心更上一層樓
鋪路入教局

東華大大話話都係慈善機構
對個朵睇得都幾重
有民眾壓力
可能會有效果

今年歡樂滿東華捐十幾次50蚊
捐款人：李東海林老師

好似之前都有單 又著經衫
啲小朋友無到讀都咪話唔驚 有無人已經轉校？

其實呢單野冇任何犯法成份
要做佢難過登天
頂多咪上面壓番落去叫佢做多幾場心理輔導show安撫下班師生家長

有得諗

btw 10蚊好啦

東華多謝你
又食又lag

你張圖整到以為跳樓回魂尋仇果個係個仆街校長

紅色好猛啊
耶撚校長一定係未搞清楚超道係普通級/意外先得，個人孽債神仙都夠唔到 因為有借有還
所以好多鬼故先話搵道士都無撚用 私人恩怨係必須還的
校長冤有頭 債有主

又可以幫羅校長溫故知新
又可以做善事
又可以為林老師出一分力
一舉三得

佢今晚訓教堂都唔掂

我要係回魂夜嗰晚番黎
殺死哂你哋！！！

tvb籌款show仲有人睇?
有錢眾籌登報紙啦⋯⋯

Sorr9y, 依家叫支那香港，支那香港政府緊跟人命唔值錢，日日150方針行事。

唔係我射你老公

而家搞大左件事
班老師仲洗驚閪個校長咩

校長

但佢地係運用公帑濫用權力呢

sent email俾王賢誌，校長一日唔炒，係炒，唔係離職，一日都唔捐錢俾東華

校長Call得咁急，依家咪返黎囉

以後唔會捐錢比東華三院

等我係歡樂滿東華時代林老師捐返101蚊比東華先

半夜送外賣去校長屋企

唔知林老師生前有無寫低d信係未寄到去學校架呢?

校長死全家

鬼校

到時女鬼搵校長做替死鬼

東華三院主席王賢誌：會親口詢問老師

王賢誌稱，林老師家屬會於學校進行拜祭，有部份教職員亦會出席，他會到學校與家屬及老師見面，到時親口詢問。

王賢誌透露，李東海小學校董會將於下周一召開特別會議，通過成立獨立調查委員會名單，委員會由不同界別的人士成立，包括法律界、醫生等。委員會內除了有一名辦學機構代表外，其餘人士與東華沒有關係。

成立委員會逐一與職員面談

王賢誌稱，由於事件嚴重，不單對東華三院的聲譽有影響，亦帶出了本港的教育制度問題，希望可以進行就事件進行調查。委員會成立後會逐一與所有職員面談，了解事件。

教職員兩度向總部投訴

據了解，過去該校職員曾兩度向東華總部投訴校長羅婉儀，約於 2015年6月及2018年6月，但當時東華只要求校長提交文件解釋，未有深入調查事件，有知情人士認為，若東華及早認真處理，或可避免是次悲劇發生。王賢誌周日（10日）會到學校與家屬及職員見面，親自了解事件。

佢做過tvb

屌你老母臭西校長
係要迫死人
咁就累死個有心之人
你有無良心過意唔去

仁濟醫院學下人哋東華三院啦

唔搞清楚件事，以為唔捐錢俾東華

你覺得唔會？

呢間野將有大事發生

好想知個校長結婚未

唔記得邊度睇過，香港人善忘，好快唔記得繼續捐錢

個校長真係仆街到冇人有

家家有求姐..日日返黎比人當狗咁屌 病假都要返黎比你屌 條八婆心理變態

屌你老母仆街死啦個校長

擺明個仆街校長暗中搞事，要逼走林老師

係學校著哂紅衣跳樓,間學校仆硬街
個仆街校長唔知會唔會辭職走佬
累哂成間學校

臭閪校長
掛撚住基督徒個名做鳩野
現實應該大撚把呢類閪人

個校長當無事發生，女人做校長/高層都係好多時有問題

其實唔該搵埋佢返邊間教會

向佢個教會施壓啦

根本好多教畜玩辦公室政治都叻過好多人

有無全家福

校長ac

晉升自己的親信
華人賤種

個仆街校長落地獄啦

紅衣女鬼

教協最有用只有教協超級市場

其實而家99%文憑老師都係有學位架啦，讀埋master嘅都大有人在，一般學校都係當APSM係升職位，所以咪要取消文憑老師，全部一入職就係APSM囉

林老師好慘

山高皇帝遠,有權力自然令人腐敗
校長,種因得果,睇路呀

屌你老母
菲傭都有兩年合約
合約教師得一年

一年前 校長個條八婆

學校真係社會縮影
好多野都唔可以控制

校長，你後邊。。。。

再發展落去都係冇人理，
下次就會係留遺書推畜生落樓。

食得咁偏

有冇人知林老師因為咩工作問題寫悔過書？

政府搞校本條例你地明啦
當年啲人又反到仆街

想嚇死班細蚊仔咩

建議好似田生咁，掛幅超巨型banner對住校長室

呢招堅work
成個畫面大部份都係李東海林老師
上硬報

Link?

盞益班老屎忽
班無恥之徒面不改容

題外話，原來東華三院咁Q大
16間幼稚園, 13間小學, 18間中學, 5間醫院

依家所有家長教師投訴上到教育局
都會因為所謂的校本管理而放翻俾校長
之後秋後算賬你懂的......

如果一日唔改變依樣野山寨王問題就唔會有改善

其實都行左親中愛國路線好耐間野

咁即係 GM 問題，咁多 d GM 位囉

小學邊有 GM SGM
小學 CM -> APSM -> PSM
APSM 已經係叫主任級....PSM 全校位得三四個

人工黎講 PSM 頂點先係 GM 的頂點...
所以中學教師人工高好多

話說有一間學校，由於校長嘅專制令到老師一時想唔開，負氣從樓頂一跳，
頭下腳上的死在學校的大樓旁。還遺留了一封遺書，揚言要在頭七的時候回來找那個負心的校長。
結果校長嚇的跑去找道士，詢問要如何才能躲過她的報復呢? 道士就教她，

當天晚上躲在床底下，女鬼就找不到她了。
果然，老師死的頭七的晚上，宿舍外面傳來陣陣的詭異的聲音，

扣...扣...扣...嚇的校長馬上躲到床底下。
沒多久，那個聲音停在她的房門外，那個老師來了。而且進到她的房間來。
校長聽到那個老師在床板上扣扣的敲，口中還念著:找～不～到～，

由於宿舍有四張床，那個女鬼連續找了三張都找不到,直到她來到校長藏身的那張床......
一樣的扣扣扣...只聽到女鬼說～找～到～了～～～
後來那個校長死於心臟麻痺.....
她最失策的地方就是忘了告訴道士，老師是頭下腳上死的～～～～

唔關事，逼高層辭職等親信升上黎，呢個問題一直都有，唔關學位教師全唔全面化

推～～

去睇下香討啲留言真係好好笑
話無錄音擺明係個死者屈鳩個校長

咁個校長可以出嚟澄清喎

咁本身肯定係"愛國"啦
個名都反映到

希望東華屌撚爆個校長

其實如果唔幸升某人而升另一人時，某人一定會覺得校長遍心另一人，唔代表校長真係濫權，是否濫權真係見仁見智。

再者調番轉咁講，校長作為老師上司唔可以決定升遷，老司變相可以hea做無皇管。

好亂呀，其實間間係等額，講到尾，係錢問題，將現有 d 位轉咪得囉

D教書既自己工作壓力都處理唔到，點教學生，成班廢柴

用條命黎屈人

喺校長、辦學組織壓力下，拒絕出席？談何容易！唔驚要寫悔過書？、

猛鬼學校

唔係間間都係等額...
而係要睇校內班數再計班師比...

要轉係要睇政府肯唔肯俾錢落去
基本上學校編制停留左係六七十年代
校務處重要只得一個 ACO 兩個 AC - ACO 果個重要管埋錢
根本相對於政府部門黎睇點可能要一個 ACO 管錢同幫手做埋招標?

Common sense is not so common nowadays.

個仆街冚家鏟羅校長快撚啲死啦

教協又唔係監管機構
充其量只係爭取勞工福利組織，無權力㗎喎，同親共教聯一樣，所以咪只能提供啲雞仔福利囉

教育界議員都唔係最直接監管學校，同埋佢得一條友，你要佢睇哂全港千幾間大中小學？
校長直屬上司教育局、教資會同校董校監

唔止呢一單，聖保祿中學報警同理工民主牆我一樣見到有人屌教協
捨本逐末去屌教協，仲唔係有五毛狗推動咩

希望真係做到野，唔好由佢不了了之

另外講多少少....
校方因為校本管理....就算學校有幾多個 APSM / AM 位
學校可以決定唔放出黎將佢變成 CM 位請人

對學校本身無 so 但有好多學校都覺得唔放 APSM
拎黎做利誘等大家 CM 爭餐死最好

完全係毛魔所言: 與天鬥其樂無窮！與地鬥其樂無窮！與人鬥其樂無窮！

所以我咪唔撚明囉，幾多老師個，唔理你乜位，去到尾就係錢問題；跟本現在教署可以做咪實報實銷囉，跟本就人為煩惱

明顯唔係錢的問題而係權的問題
有幾多權就用到盡而教育局又無制衡

教師如果常額一向都係實報實銷...由教育局 salary grant 出糧架啦

Marketing?

逼寫悔過書咁仆街都做得出

唔緊要啦 你亂講野 佢記得你咪得囉

我明呀，我就係話將校長個權抽返出個，官津校定曬個學額的比例，學校冇得自已亂來

打齋會唔會打走哂啲怨念
冇哂力量咪白死

應該要跳樓謝罪

但係去到最後學校自己都有任免權...
(雖然教育則例有規定點樣先可以炒老師)
但係就算佢非法炒人老師用法律去解決都用好多時間同金錢
同埋佢做完之後有無人再請佢都成問題

係十年前有一個被炒老師用十年時間同學校玩到上終審法院
先裁定學校用合約完結去炒常額老師係非法 (違反教育則例)
但果個人到依家都無做翻老師了

所以有時辭職搵過份未必真係咁可行
林老師做圖書館主任更加難再搵工...所以今次真係好慘

巴打都係學校做？
有時學校唔係無錢，係有錢都唔轉
剝削教師、TA
淨埋淨埋唔知仲咩
好多教師、TA都慘被仆乖校長玩弄

此為其一...
本身學校教育改革講緊差唔多廿年
工作量不停增加不停要交報告做 check and balance
但係人手根本無增加到

最重要的係好多依d 咁的工作對學生反而有害
因為好多野都係為左文件上有做過靚仔而迫老師同學生去做
而唔係理果樣野係咪真係對學習有益處
而學生的青春就浪費哂係依d 咁樣的野上面

睇咁多年都唔明點解呢幕無啦啦化晒妝

啲家長仲係到幫個校長

校長作啲咁既孽睇下耶穌仲會唔會打救你
直落地獄搵撒旦啦仆街

任免權當然比返學校，但你定曬個教師額、職工額，已少咗好多問題；重點係你唔比校長亂攪個教師額，要間間個比例一樣。

有位有錢都唔將合約轉常額
鍾意就簽唔鍾意就唔簽
年年學生都唔同老師
老師學校學生之間都要磨合
講來年發展方向
但來年都唔知仲係唔係到
根本成件事對學校老師學生都唔好
但而家就係好多仆乖校長用公帑弄權

教師唔值咁多錢

呢條先岩

身邊好多人讀教育都係中學讀書麻麻，仲要懶蒲懶玩

今次咁睇就係想無所不用其極咁迫走佢再換個親生仔做果個位
如果好似你咁講教師額一樣係無變
佢都只係利用佢的任命權去實現依件事

好多學校都有認錯紙
但好多都係冤案
女校長真係特別仆乖
一係尖酸刻薄
一係就好似羅校長笑面虎
啲家長都on99
話校長好好人
對住客又點同

我係其他老師就有野玩喇，
久唔時整份跳樓老師嘅署名悔過書比佢，
等佢訓得唔安落

係呀，係做唔到醫生律師工程師先做教師

讀英文系嗰啲成績係唔錯嘅
但其他個成績連同校嘅bba都未必入到

同工唔同酬先係問題
有教師資格有d 有埋 master
有唔少合約制 15k 一個月重要擔心老細鐘唔鐘意你
下年重有無 funding 如果無的話你做得幾好都炒
你覺得咁樣真係岩咩?

寫悔過書？支哪校長仆街死全家啦！

啱呀，好似你條文盲字都唔識應該重讀小學先好上網

佢身邊d女幾正

點解校長呢個位可以咁大權力 無人監管？

其實有master嗰班係因為讀完master，搵唔到工先去做老師
好似你浪費一兩年讀完master走去做big4 ，人地一樣係開15k starting俾你
因為人地唔需要咁高學歷

唔係喎，個個教師位原本坐緊係學位教師，佢親生仔係文憑教師；我開頭咪話如果錢問題，而轉唔到個個做學位教師教師教席，就加錢囉

但呢個家長只係講返佢所知所見既事
無偏幫個校長
唔知的佢都無講，亦都無猜測誤導人
講野都算中肯呀

真係一心自殺之後搵校長報仇

咪就係囉，理撚得你 master 定 phd；
就係成日講住同工唔同酬先攪出大頭佛，睇來要搵返司徒華出先掂

香港打工仔俾欺壓係自己尋死都唔反抗

支那人一定同歸於盡

推
林老師番來搵校長

林老師都走左希望佢可以安息個校長真心仆街黎，鬼唔望條仆街晚晩訓唔著內疚一世，人命黎架屌你老母

要多老師學生推濫用權力既人落樓先會改變到

咁如果回魂夜當晚過咗之後，冇人出事，冇人見到鬼，厲鬼冇出現到，係咪證明咗世界上冇鬼

但總有人會走出嚟話，係因為超渡呢招work

呢啲撚閪八婆點儲內咎

會

啲校長最鐘意用過剩教師黎撚同事，逐個叫入去校長室問炒邊個好。又開會叫同事講下炒人機制係點，遲黎先走還是老嘅先走，不斷攪分化。明明冇過剩教師呢樣野都要嚇下你地班友仔。
自己親信做錯野，考試放水俾學生，最後有咩後果? 咪又係重考!
老師犯錯學生受罰，唔知咩玩法。
非親信做錯野咪搵啲主任級同事同高層捉你入房圍你，不斷開會整你審你。
平時學校又會叫校工監察教員室嘅老師。老師分分鐘喺學校係食物鏈嘅底層。
而家學生都知老師喺學校冇乜地位架!
遇到不公，都唔知可以點投訴。你身邊嘅同事會叫你發聲。但分分鐘都係鬼，最後你自己做左爛頭卒，佢地轉個頭就走去申請升職
因為跟本成個社會都係邊個有權邊個話事。

呢啲人唔會內咎㗎
就算人哋死咗都係覺得自己無做錯
仲會覺得林老師去到死都仲麻煩到佢
繼續會覺得係林老師嘅錯係林老師無用
而唔會覺得自己有錯搞到人自殺

不過其實唔少老屎忽老師都係hea教
又冇人郁到呢d老師
新老師有熱誠反而被逼走

唔會架
佢會不停係個度重覆自殺
直到佢還清佢既罪先有機會輪迴

東華三院唔做野
我呢世都唔會捐一仙畀東華三院

個度成區佈局都有問題
廢咗廿幾年無用的輕鐵調頭迴圈(自從天榮站開咗後就無用)
醫院陰氣重,因為醫院實有人
醫院隔離係一間特殊學校
呢間小學對面塊地規劃會起醫院第二期,食環停車場會搬走埋

加埋今次跳樓死ge慘案,呢位校長你繼續死撐啦,肯定好多朋友係夜晚接你放工

到時仲有冇人記得

佢facebook用簡體字既？

不過係佢依個位永遠都係 15k 而唔係 starting
因為 funding 無加所以人工都永遠唔會加亦唔跟 point
做十年都一樣係 15k 咁解

利申 舊生 住隔離
好似聽到有啲喇叭聲應該係做緊法事？

事綠工作問題係咩意思？

好心d記者唔好訪問林老師父母啦
個男記者問d問題仲要咁冷漠
個女死左已經好傷心
係咪要個老人家激動俾你睇至安樂？
要問就問林老師既兄弟姊妹啦
走去追問個老人家真係......
我睇見都唔忍心

校長羅婉儀即日起請病假，暫時不會再回校'

屌你老母, 你請假就得? 突然叫你返來交待肯唔肯呀?

越睇越火, 呢單野一定要推到影響成個東華聲譽先得,

高層先會做野

屌那星咁重怨氣 想超渡都難
今次真係可以睇呢間野隔幾個月死一位老師

鬼節跳樓紅衣婦 死前寄出索命信

有到校獻花的家長表示，其就讀四年級的孫女擔任圖書館管理員多年，一定獲任圖書館主任的死者教導，「（死者）好關心（學生），教點樣擺好啲書。」她形容林老師「對小朋友好好」，希望她「早日上天堂，開開心心，唔使再咁勞累。」

原果單嘢係十月十一月發生嘅話
歡迎滿東華都應該幾精彩

今次人人睇王賢誌點表現

希望佢可以搵到真相

曾？
即係被炒咗呀？

教你點樣射波
跟程序拎事假係合理嘅
但依家就直接講大話詐病

壓力大,
校長心情如何. ...

我都好想知別人因爲佢而走去跳樓佢心情如何？
信耶穌就無論你做咩都可以上天堂？

屌你老母臭閪死狗官
天下烏鴉一樣黑
淨係識粉飾太平冚撚住啲蘇州屎
報喜不報憂
個個月淨袋十幾廿萬人工有事理撚鳩你
揞撚住良心就可以步步高陞
屌你老母臭閪死狗官

教育局局長，同副局長，當一講到香港獨立等中共議題就9秒9跑出嚟，而家就人間蒸發

做左法事就無野咩
校長等住晚晚比野壓啦

琴晚講完
今日真係做野

暫時睇到佢起碼唔會好似政府d撚樣回避問題

後生嘅想入行，識人讀埋master 都仲做緊TA/AT/CM
日日OT到9點先走
仲要不斷爭野做帶活動帶校隊
perm就4點半已經放工，又大把病假，得閒射吓波搵人代課不知幾爽

過王主席fb果邊同佢講野，呢邊寫幾多都冇用

我都知連登教畜係多TA仔/TA仔出身既教師
估唔到當埋自己係神, 做教師唔係教育系畢業，唔係係TA仔出身勁咩
無自知之明都算，唔怪得宜家啲教畜愈黎愈廢

做左咁多年野，真係未聽shitty asso仔大大聲話自己係神，勁過hku仔 仲屌9返啲學士學位係垃圾

block埋我， 既然唔肯面對現實，唔好篤眼篤鼻

會唔會醒水到遞左信?

晚晚返黎搵返個校長就岩架喇

Agger 成日聽到d asso仔互屌咩大學既不是 聽過有人屌港大 科大都係廢 最黎結論打過完場話其實讀唔讀到大學都一樣 話大學係學店 其實自己都係自相矛盾 係啦 係啦 asso最撚叻啦根本大家都係坐埋同一條船 只不過人地係頭等倉囉

說明 連登仔轉數都幾低
我個post 49個負評！

如果要從謀殺方向去諗
要捉到偷書條友才能真相大白

小學圖書館會被人偷書
實屬罕見
仲要連續發生！

耶穌咁都收留佢就真係天冇眼

點會唔會...出口由學生圖書館員去查佢地有無借到
太多人忙中有睇錯都唔定....而且大部分小學圖書館都唔會有保安設備

校友會個fans page 開返

千祈唔好署名林老師，逞遞悔過書比校長，包括下列方法：
1)郵寄
2)電郵
3)whatspp/wechat
4)hard copy放枱頭

條校長FB

舊FB

要幾大怨氣先會著紅衫跳樓！ 校長，副校長兩個多行不義必自斃呀！

文憑好似係中5畢業